鄧飛:文化「去殖」 提升港青身份認同

中央軍委主席習近平5日下午在參加他所在的十三屆全國人大四次會議內蒙古代表團審議時強調，「文化認同是最深層次的認同，是民族團結之根、民族和睦之魂。要認真做好推廣普及國家通用語言文字工作，全面推行使用國家統編教材。」全國港澳研究會理事、香港教聯會副主席鄧飛今日（8日）接受大公文匯全媒體訪問時表示，無論從國家層面，還是本地層面，都有責任透過教材弘揚民族文化，習主席講話一語中的，對於香港未來的教育和文化發展具有重要意義。

鄧飛指出，香港經歷超過一個多世紀的殖民統治，英國殖民文化根深蒂固，造成許多市民對大中華的文化產生隔閡，繼而演變成將殖民文化看作是自我優越的象徵。香港要落實對國家的文化認同，就需要用優秀的中華傳統文化，重塑香港的主流文化，將一些殖民地殘留的文化符號或特徵去除，透過教育和宣傳，培養香港人，尤其是年輕人應有的文化自信。鄧飛強調，「一個愛國者不單要愛自己的國家，更要愛自己的民族文化。」

一個民族無文化可言又點會令人民去愛戴

由一型破壞中國文物既PK去宣傳民族文化，真係好撚有說服力

下一步消滅廣東話
講廣東話一律違反國安法判處終身監禁或者死刑

英國係67暴動之後就係建立香港人異於中國人既身份認同, 而家中共掉返轉來行

市民反應 : I am so proud我老母打科興死咗

宜家身份認同無問題呀
強烈認為自己唔係支那人

提升對香港人 非中國人既身份認同 你地2019已經成功左

你班人所謂愛國都只係講緊愛錢
要後生愛國有幾難
年年每人派幾萬先講其他嘢啦

HongKong is not Chi Na, 完

打尖 貪污 造假野 仲有咩文化

當年江山如此多fun所謂狀元
讀咁多歷史原來拎嚟做太監

中共係咪唔記得咗自己點樣喺文化大革命消除曬自己嘅文化
雖然文革2.0就快嚟

點去殖
支那嚮香港歷史得24年唔夠

正確, 快D取消港英時建立既ICAC, 呢D組織專拉華人探長, 唔貪污又邊似係中國官場

其實喺不折不扣嘅種族主義 不過左膠當然扮睇唔到

一邊口講優秀的中華傳統文化，一邊鏟除傳統漢字

我唔貪心，唔使年年幾萬，就算年年幾萬都唔夠我幫業主供一年樓。

俾間2房1廳嘅公屋我租，我就愛國愛到毛主席條C都去愛了

鄧飛係外國勢力英國約克大學修讀政治學文學碩士，好懷疑佢係間諜

ON 9

民族民族你睇吓你啲大陸人點解咁多喺三藩市加拿大 澳洲 點解要去人哋國家心知肚明啦

開返東莞先啦

全民脫貧攻堅~!

豆付渣工程~!

中國經歷超過七十年的共產統治，黃俄文化根深蒂固，造成許多市民對大中華的文化產生隔閡。

中國收皮啦，對於香港嚟講，你只係侵略者嚟咋

本來都好撚多廢人返大陸玩下飲下喜茶咁
係隻豬兜習種攪禍哂咋嘛

貧已脫

慳番D低保比自己袋袋平安

香港人絕對唔係支那人

佢哋幫手炒劏房
炒到成萬蚊尺棺材房俾你住就會
記得準時交租添呀

支那咪殖民者

香港殖民地先保留到中華文化

食猫狗蝙蝠

毛澤東大道
毛澤西大道

佢又無講錯
「身份認同」真係好緊要

所以 香港民族係要獨立，去殖
建立 民族意識 先可以見到光復香港嘅一日

共慘黨有咁文化？消滅人地文化就會令到自己有文化？

收皮啦得70年歷史咋共狗
憑乜講文化

50幾個民族得番一個語言
好有文化

同意去除支那殖民文化 提升香港民族身份認同
香港民族
香港人
香港話
正體字
香港電影

洗腦就洗腦啦

周街痾屎

呢條冚家剷⋯⋯
枉佢讀咁多歷史

冇理由唔知破壞文化最嚴重嘅正正係中共

去殖
係咪諗住三反五反 我唔介意㗎喎 我想文革好耐

姐係本身都唔同 你而家叫去殖
反過黎 你係唔係殖民緊我地？

點解英屬香港時期冇民主? 係因為共匪唔畀做!

雜種淋病聯手推動香港獨立思想

而家只係由英國殖民地變咗做中國殖民地
扮乜撚

共狗校長

認識文化冇問題，係就認識曬三反五反大躍進果啲啦，咁先夠全面

咁共產主義係西方思想，我地要打倒共產政權得唔得？

道路名都要改

去殖變返漁村

清朝個陣都好有文化自信

支那繼承咗中華文化？

台灣 日本 香港 嘅中華文化

屌打你呢個 偽馬克思政權

如果我有共產黨一半厚面皮就好

共狗每十五分鐘就意淫自己係香港搞文化大革命射到一地都係

勾結外國勢力

我有的愛國者建議:

1) 你老尾黑警仲用緊美國槍，點解唔用大陸槍呀?
2) 做乜事黑警既阿頭會有英國人? 政府入面又咁多外國人係度? 應該全部換大陸精英
3) 乜L野事黑警人工唔同大陸睇齊? 大陸愛國公安都係幾千蚊一個月，黑警仲行緊皇家警隊個套，又宿舍又津貼? 香港人比大陸人優勝?
4) 點解深圳要有邊境呀? 一國一制應該拆L左條邊境，想搞港獨?
5) 點解香港仲有彌敦道貼皇后大道? 仲掛住英國是頭婆? 應該改名做愛國大道中

維園準備改名叫人民公園

真係慘
班廢物搞左二十幾年都係咁q樣
比我就唔忍啦，話灑都雜大大，定於一尊
一於就直接網禁封港搞集中營！一夜趕走啲外國勢力同不軌商人
唔止愛國者治港，仲要愛國者經商，愛國者留港
咁香港一定撥亂反正，繁榮安定

重有重有:

6) 點解政府公文仲用英文? 你老尾由上至下都係崇洋走狗! 由聽日起要用簡體字
7) 乜L野事全港既路牌都係繁體中文同英文? 全部轉簡體中文，你班香港人睇唔起中國文化?

毛澤大道東又濤濤大道中
毛澤大道中人民如潮湧

去中國殖民主義

又想種族滅絕

到依家港交所主席係鬼佬，仲有外國法官留任，一睇就知啲港英餘孽仲係港府作威作福
比我直接宣布廢除香港特區政府機關功能啦，成立過渡性人民政府，所有公務員紀律部隊停止執行職務禁止離境原地待法辦，解放軍直接接管臨時政府ifc icc 各關口機場法院同傳媒，然後派返幾十萬共產黨黨員落黎組織香港市委咪咩都搞掂灑

咩料呀，成日有啲唔知咩水大陸官開聲點點做

得一個評價
on9

皇后大道改名做毛主席大道吖笨

加殖就有份，「去殖」？

越熟悉中共，只會越憎中共

想捉人去思想改造？

pin this

佢係一個分析力醒過99%連登仔既高級五毛，佢睇到既野幾乎99%無連登仔知道，

錯啦 洗鬼有文化咩 洗腦就得啦
你睇國內小粉紅就係成功的例子🤣

去除中國殖民, 好吖

去乜殖
依家明車明馬殖民中

呢隻狗嚟

去殖
因為殖民個個係中共

喺街度舉牌話我唔係支那人我都敢呀

啱啊 有錢派 不反了 立即愛國做港豬

嚇死人既文化

中華文化？文化大革命之後仲有咩

去殖定係再殖民化？

去殖=閹

新四大發明

英國= 祖國

唔係啦
梗係行新疆果套再教育營
好快就會見到香港製既頭髮係市場上邊流通

拜登：香港製造頭髮

正苦反應：佢本身有病，唔關科興事，唔賠

請問有邊忽優秀？貴國劣等文化就真係見唔少
真正有文化嗰批人已經喺文革嘅時候死得7788

羽子兵法教你重視自身歷史，收到未？

鄧飛去勢

點去，唔比用外國野，講英文？？

越鬥越黃
日日reminder

咁禮賓府幾時交返出嚟啊？

仲有正體字

佢地選擇性失憶

緊係去英化 攞住國旗燒匯豐

周街痾屎痾尿咪佢地文化囉

幫手推